OGCIO APII interview

有冇人收到
好想做

巴打幾時收到通知?

琴日

我都收到

Push

各位咩學歷同工作經驗?

AP2 都好做...
咩世界....

淨係做admin野 幾好做

入左去 出唔返黎

何出此言

呢樣野適用所有公墓員
無咩所謂既 入得就預左

Exactly

收到interview

請問會用EMAIL定出信通知?

係邊都係做𤺥點解唔揀個穩定啲地方做

AP肯定唔HEA
你估ACO咩

大家邊日 in 我1號

穩定無hea 既implication

真係好冷清
香討都係冇咩人

ACO,郵差,咩食環助理咪多人討論
呢D佢地仲邊會討論

無知一問 唔係programmer background 有無機會？

有機會

有機會，可以入黎有需要先學

programmer底會唔會加分？定喺無關係？

我都收到, 你地幾號in? 有冇辦法計到大約有幾多人in?

1 號

Apii 算係冷門，應該少人知

唔似其他eo mso ao 之類有個officer 字掛係度

咁多1號 其實我都係

28

Apii 路過
同team果幾個apii個個忙到扑街
星期六日都要番
仲多野做過我番私人工果時

反而d n仔hea到爆

我地呢邊無乜 APII
多數AP I + Tcon

APII 贏在穩定，想好似公務員咁heahea 下一日就搵錯工

好奇想知ap ii負責做咩
政府內部system?

政府d project唔係
大多判比vendor / tcon做咩?

巴打係收信定email?

Email

係咪之前1月頭筆試果份？

如果未收到可能真係過唔到筆試

你識春咩 捱幾年 到時個個月4~5萬 好過出面做IT狗重要比人剝削

同意

可能分批出呢

自問文筆唔太好，考果陣信心都不大。時間又唔夠 好多都撞
好想轉工入政府

考mc 喎呀哥，你係唔識油格仔定點

如果係讀it 相關既人應該先會留意

就係唔夠好，有時睇唔明又好，睇得明唔識答案都有

算啦 啲人成日以為出面幾十年都會咁好景

我眼字上用得唔好，sorry

巴打唔好咁快認輸住 我睇discuss往年都係分批出interview

多謝巴打安慰

有冇人in過

D傻閪分分鐘連工都未搵 就係到FF自己出到去搵到份好工

連登仔係人中之龍是常識吧
利申: 地底泥

快d 有email

無人講邊日 in

估計in 到 17-3

Final year jj 收唔到

good luck

Interview問d乜？

而家ogcio咁好見你未回reply主動打俾你溫馨提示，早幾年好似唔會

上年都有架

巴打考左幾多年

第五年考，次次都過唔到interview

有冇野share 下

如果你已經平均月薪30k以上, 可能仲會加到40k, 你仲會唔會入去

Share 我d fail既經驗？

我試過做個TEST 100題都唔知有冇10題係識既
巴打係本身做non civil 位定 資深IT人

咩都好啦 最好大家都成功

5次都衰面試？

我諗啲問題Fresh grad 答會易啲
讀CS 出身個啲

其實準備方法同commercial 搵工一樣
IT 接觸到既野咁多，無可能咩都識。反而你自己之前做過既工作，學過既野反而要熟
加油！

面試/筆試唔識好合理
fg in 過 ATO
d野唔好話fg
我諗做左十年未必識

第二輪今日出，7/3in

bro 可唔可以 swap interview day

我都唔知，你要打去問。
佢張reply slip 無呢個option

打左問
只要你sd email話7/3 唔得
想改1/3
咁就得

哦

今朝先收到email. 筆試果陣好多都唔識答, 仲以為無得IN

恭喜

有冇巴打仲未收到email？

睇你要咩，要高人工穩定咪apii囉。
人到去做買野，打email俾vendor，打tender。有問題打電話係vendor，同刷上sm鞋。
完全冇it可言，係社會高薪寄生蟲。
如果你對自己有抱負想尋夢想做第二個fb之父。就咪去，政府係零夢想地方。

同刷上司sm鞋。

未有

swap interview day

其實除左自己做老細 都無功唔駛刷老細鞋

我都冇

我都係

宜家有另一份請緊，有冇人考慮申請果份？

APII 你真係覺得高薪?

出面冇得跳point加幾百

Fresh grad 入未高薪囉其實好簡單

收到信

恭喜👍🏻幾時in ?

9/3

推，廢事沉

pish 後日in

仲未有 應該衰佐

冇消息
molamola

做n仔好過考ap2

大家點準備？除左留意下時事

跪求賽後匯報

有沒巴打今日in?

依家n位化人逼緊轉AP2位 本身個n仔係咁先

我都係後日in, 不過千祈唔好出賽後報告
你講咗in 啲乜，後面啲人有着數，對你自己都不利

大後日IN

第三輪出左

最後一輪？

其實自己搵下都有啦
講到好秘密咁

唔清楚 我係applicant 黎岩岩收到

今年都幾多輪

Ching 幾號in 呢？

就係唔想有伸手黨，位就係得咁多，少一個就係一個

16號in

係呀,講出來比後面果D知
D問題人地prepare好哂
一定入梗

最好唔好講自己邊日IN
呢個都係秘密來
呢位巴打心水清

大家in咗幾耐？我in咗3,4個字到

我in左差唔多半個鐘board a

唔知今年幾時出vetting呢

In完，有兩個board in,一日應該in到30人左右

bro in咗幾耐？

好快in完，都係15至20分鐘，個interviewer好似好趕時間咁

正常啦 一人in 十幾個 佢都cut得就cut啦

一日*

我見到個list 一日有12 個 有兩個board

in 到3月中？

我都見到

留名

推~

其實interview 先後次序係咪反映左筆試分數

會唔會係報名先後次序

我就10/27號apply 尋日in左

我遲你兩日報，1號in咗

星期五都有得in?即係一個星期in 3日？

日日都有

有無apii過唔到三年probation？

in 左15 分鐘就完

感覺如何？

想問下一月個筆試係咪仲係考中英同apptitude test?

一般般,感覺好趕

CRE 超進階版

thx. 15年考過一次收咗皮無得in, 16年截咗報名先記得冇報

interview 完再有筆試？

你乜7都唔知就唔好入嚟啦，呢到係interview區，唔撚想益你

見完 麻麻地
Sosad

點麻麻地法？

有啲唔識答
有一題唔小心講遠左少少

bro in board A or B? in 咗幾耐？

筆試咁撚難

你地比人問得多唔多technical野
我比人問左6-7題technical問題

一條technical 問題都冇

面試係咪去到呢個星期就完？有冇爸絲係未in㗎？

係。in 到17號

成幾百人in 爭幾十個位，睇黎都係唔抱咁大期望

我都無
利申 做左大半年野

我都無
都係圍繞之前份工d proj嚟問

咁大家in咗幾耐？

內幕消息今年請一百個
不過好多都係幫警犬打工

一百個咁多？

唔好吹咁大啦清，一百個...

我星期六去左生產力促進局個IT職業博覽

有OGCIO個 booth,果個人都話今年請100個～～

一百個咁多?

上年都好似請80個，今年兩個board請100個其實又唔算多

無答一半都有得in

無答定撞呀

撞就一定有 大約撞左25題吉左15題

講真,筆試中英文就普普通通,都唔算好難,但係ap test就真係好難,我可以講我真係用腦諗到既得三十幾題,仲要其實都唔知岩唔岩,其餘都係撞

ap test出到咁難,咁多題都係靠撞,有冇機會interview好似睇彩數咁

apt test情況真係同你一樣 後期D圖形題無時間好多直覺去揀 果D都唔知叫係撞定係認真答

希望快d出vetting同消息！日日咁等好辛苦

邊有咁快。。

3月6號in左，唔知今次偏向想請無乜工作經驗定想請多d經驗

今日in,狂drill我做過既project

board A or B?

A

巴打見咩board呀?

Board B 好D?

Broad a 同b 係日日都係同一班人咩？

Board A個男人我講左兩句就開始打喊路又擰頭

都係A

姓陳嘅？

我見有apii做幾年就升左API...

Yes 你見成點？

佢都係問之前d project，無咩野
係臨尾佢好似好趕時間咁

師兄有番咁上下年資？

打埋喊路 打得大唔大聲先？

舊年好似五六月就有消息?

In左幾耐？ 我差唔多半小時

咁又冇，可能佢見太多攰

半小時，咁有機啦，我都係15-20分鐘

我都係15-20分鐘

我又覺得時間唔代表啲咩，有啲係"差唔多"半個鐘，有啲3,4個字，其實相差不大.
每題如果都有啲dead air，加埋啲咦咦哦哦，時間上點都會多咗。

四五年

但係根據前人得既經驗，唔知面試時間長d係咪代表機會大d

唔係，uwant有人見左成半個鐘都無offer
同埋呢個post 主要請新仔，老鬼去in 一定比人jar 住黎問

ref. uwant apii post

咁interview時間未必關事都好d, 但係今年係偏向請新仔定老鬼仲係未知之數

認同 氣氛較為緊要

我fg去好似上都市閒情咁吹水 完全唔覺係interview

講起氣氛， 都幾嚴肅
同埋d問題都係challenge driven ~~

巴打 A OR B?

好似係A

假設今日in哂，宜家起碼都要等一至兩個月先有vetting

好似聽日先in晒

星期六都in 人咁癲？

唔知前幾個禮拜六有無in人..

班大佬同eo 禮拜六會返咩

唔會掛

想知就聽朝上ogcio 望下

知唔知幾時出result?
好攞攞攣

巴打成晚冇訓過？

最快完interview後2星期

邊有咁快 起碼4月啦

係。起碼四月頭先知

想問下大個背景係咩?

P.S. 上年fresh grad
想下年試下考

如果大家四五月收到vetting , 報下你係fresh grad 或者係呢行做左幾耐

衰佐筆試 冇得interview 各位巴打加油
希望有日會同大家一齊做野

有沒人有消息？

等緊消息

就快有㗎啦，可能呢個星期會有人收到

巴打點知？識人係ogcio做緊？

statistics，上個月27開始in, 睇番往年記錄，最早通常係in完1個月到出vetting

咁快知???
我仲諗住最快都要下個禮拜

上年應該係60個

Refer 立法會會議記錄(P.6 point 13)
仲講埋60個入面6個係t con既人

等，寂寞到夜深

厲害呀師兄，咁你都揾到

係咪如果頭批收vetting 就多數有硬offer

唔係收得vetting多數有offer?

小弟唔識

新仔係指做野3年以下個d?

劉明，祝大家人人有offer

大家咁話，下星期應該有消息了

打錯，係今個星期

Lm
有冇人就算收到都唔會accept

考慮中⋯因為我要降人工入

想順便問一問個市
巴打年資幾耐 做邊樣？

做左6，7年啦，code狗一名

有無ching係 interview俾人chur 住問d勁難嘅野同時唔係幾答到，但都入到

希望大家都有好消息，唔知d vetting 會分幾多次出

Good luck everyone

apii 其實係咪主要請p仔
會唔會請network jj

咩都有， 條友問我有冇興趣ba 位tim

話明analyst/ programmer

offer

佢問既範疇大廣, support, coding, security, network
一個IT 仔照道理唔會識曬啦
利申: in好多唔識, 但做緊

佢無問我呢啲
始終覺得佢係有心留難啲老鬼

之前係p記做政府project 都淨係問果個project既野

即係其實apii係for fg入嘅？ 定係for有3,5年經驗嘅"新仔"多？
咁既然係咁佢請人係睇你答問題既態度定係以咩做準則ching覺得

ching係infra人？
做左幾年野先入左去做apii?

應該係fg to under 1~2年ex 掛我諗

有vetting未呀，呢排一有電話打來個人就醒一醒，點知一聽又係借錢

一到vetting所有人都蒲哂頭

我聽上年入去個啲 fd 講 好似夾埋得幾個 fg

really

請番多d多exp d架啦，60個有幾個fg算係咁，宜家就係無數據呢幾年興請咩人，傳言成日話老鬼唔多請，一日無正式數據我都唔多信傳言

請邊種人(p仔/network /server人)多d 呢d係咪主要取決於當時政府缺咩？
定或是其實基本上真係全部請p仔
身邊想搵個apii都無 希望有巴打解答到迷思。

Board A定B?

我係a, 有一男二女in

可唔可以請教下巴打個cv係咪好高學歷or接過好多政府project ？

收到風可能聽日開始派，可能咋

有自已分先得架😂

頂你又收到風又可能
公開試擾敵咩

假如入到去淨係做admin野，應該都幾悶

利申: 鐘意dup code

妖，而家擾適有咩用呀，都考哂啦
就算唔信都可以振奮下呀嘛，大家等到頸都長

咁你應該去搵vendor公司

我由fg入vendor做左兩年, 日日做真係好咩

又通頂又多西客, 自己一個跟幾個project

考到入政府先係長遠之計

睇你要咩姐，講前途，穩定性，workload 緊係政府完勝，但係都有好多人頂唔順政府果種頹廢同做野方式

你又話中意打code?

講真 前途錢途都好難話完勝
你係出面跳一跳公司都加20%啦
講真 做番大約5年野 都要降薪入去啦
仲要有排沒得升
我知幾個反而入到去然後又出番黎

你話穩定就一定沒錯既 望下hsbc就比較到

佢地咩原因走？

咁又唔知
聽朋友講有d department都好chur下
所以唔好諗住好悠閒
就算我frd自己都日日番屋企繼續做

如果太得閒都唔係一件好事，可能十年都無得升做ap1

忙都唔等如有得升

一諗到40歲後仲要日日dup code, 追新野, 入政府先可以專心照顧家庭

就算入政府都要番屋企繼續做
至少現在有2個fd都係咁

過來人
唔好以為入到去好hea, 做乜真係睇你派去咩位
前途錢途都係睇能力同睇運，見過有II唔洗4年升正I ，亦都有人捱唔住3年就自己quit左。不過講真，出面做IT狗唔係做到管理層幾年搵5皮幾6皮都唔係真係咁易

出面做 IT 狗仲有中年失業危機

反而我覺得如果你真係勁 出面係好過政府

香港做IT真係慘過狗
真係無邊行U grad可以慘過IT
又要Keep住年年進修學新野
又要趕project到凌晨
經濟差就炒你先
最慘IT多毒男(仲要係香港填鴨場出產), 比人壓價唔識反抗, 真係on99

所有it post最後都會變做慨嘆區

如果今年無vetting同waiting, 下年都無信心過到筆試

爸打係第一年考？

仲未有消息

考過幾次，今年符碌過到筆試

巴打今年幾大

30出頭

駛唔駛減人工入？

今日冇消息。。。

請問如果degree 只係關IT 少少事例如 statistics and computing, 符唔符資格?

加少少入

睇落今日未有人有消息咁款

好緊張

我都係 個男in果陣冇表情

我又係board a, 三條友無論我答咩都係冇表情
男既狂drill我,另外兩條女食花生

女既無乜問你問題？

我又係a, 但係得兩個女問我 個男既9成時間冇出聲

佢地係咪輪流休息

個陣就3個都有問

我都係3個都有問，但主要係男

唔知以往有無試過一日2個board去in人？

無，今年係第一次咁做

唔知咁係代表會請多d人....

話時話真係無咩聽過人in board b

我果日有人in board b，梅花間竹咁黎

I mean冇咩board b嘅人上嚟討論 (好似直頭係冇)

本身做緊T-Con CAP
應唔應該Apply APII
利申: 31, 就結婚

試左先算，除非減好多人工

你過到written test先算啦，如果cre都未過就算9數啦你

我係in board b呀

Board b 係點樣可唔可以形容下，我in完都唔知自己係board a 定b

你要減幾K wor, T CON AP宜家應該三十幾K

40K都近啦 CAP

考左N 次，全Fail, Lv1 都無

38K 咋 屌

當人乞兒，雖然日日準時走

咁你問黎做咩.....

好奇怪點解今年u汪同香討都無人開apii post反而lihkg推到十幾頁

香討有，得7頁

同board a 差唔多

我應該係board b,兩男一女，三個人問的時間都幾平均，其中有個男問得多啲同深入啲，多數我唔識答的問題都係佢問

咁算啦 過到CRE 都未必過到佢個written , cap 未幾好

考到lv2 先講吧

又過左一日

Cre 都過唔到真係慳返d時間打j算啦

Aptitude test都過唔到？

要減成8－9k, 減成皮野入，就黎結婚，諗清楚好

過唔到 無份合格
剛剛又報左6月，第5次考

睇來都要

考埋呢次會放棄
等升 CSA 算

有恆心

可能我真係唔識考試
專心Dup Code 吧啦

有幾多巴打打算減人工都入?

諗緊⋯⋯如果沒得升ap1好似唔係好抵，不過有offer先算啦

又一日 幾時先知呀屌

其實開始左派vetting未....

grad 左兩年, 無做過政府

T con 無SL, AL 少, 而且都睇老細,
有D 心狠手辣隨時炒你 或者唔續

其實難唔難升

聽人講早幾年入果d就易升，今年入應該要排下隊先

入到先諗升職啦

繼續等消息

又一個星期了，有冇人有好消息

又一日

同埋巴打你係咪written test寫得太好所以就算interview唔識答都照請
或者你態度太好

有無 infra人或者network 人可以share下in AP II會問d咩

你in 過未呢？

未呀 都係最近先萌生做apii嘅念頭

Written Apt test 果份唔夠時間做撞左十幾題
In有果句答果句, 識就吹兩句唔識就算
但要話自己雖然唔識但肯學
不過你問我 我自己都唔知佢既準則係點

點會冇... 之前啱啱開始請返 開四個board都試過
兩個board 都唔係第一年

CSA係咪去到五皮幾一個月?

唔該曬ching
希望佢快d再出，有得快d再報

基本上一年一次

當時係同一日開4個board?

希望聽日有消息!

香討果邊有人收到email喇

收到vetting

恭喜巴打，你邊日in?

收到vetting了
希望遲下有offer

Congrats brother

我第一日in..仲未收到email...fail 多...

恭喜 介唔介意講下幾時in?

x2
年尾再報過

我好似係三月頭in

打去Ogcio 問...仲話個list 未出...

我都無收到，唔知分幾多次出vetting...

3/1 in 未收到

問左話要等到五月中先打去問....

姐係點？5月先再有第二回？

可能5月中就出哂咁濟

咁搞笑，兩個batch差成個月

佢話有4 5 個patch ... full list 要去到五月中先出晒...話仲有人等老板approve...

佢條線打極都係user busy lol
有d野想問都打唔到

佢仲話出patch 唔係跟interview 日期...唔知信唔信好...

我係打interview email 上第二個number 先打通

而家咁樣對未有消息的人真係好煎熬

每日都瘋狂f5 個email等派彩

F5 到7/8月，就會係信箱收到rejection letter

咁第二批應該easter後先有

出年都唔知仲考唔考好。。

我9/3 in

我諗應該唔關interview 時間事 應該係有ranking 跟住派彩

收到了😍

梗係啦，宜家有人收到vetting, 肯定大把人打去問

仲要佢地本身都要打電話俾vetting d 人

巴打你都收到call?

我上兩頁講左收到了

不如開番個telgram group?

Good idea

未收到vetting 入唔入得？

照入啦 係上面條link

點解係channel唔係group?

咁一係你開？少用tg

CD rom 都入得？🤔

開個新group la巴打, 加密番條link, 唔好俾cd-rom見到

一係你開我地轉去你個group

唔識開，你攪啦

做咩要驚cdrom

我唔識加密條link.....

唔緊要啦咁，照係入面講啦

唔知，不過有啲人要入到數碼港in
灣仔唔夠房

有無LINK可以加入? 利申已考多次呢個位的人

未有消息

岩岩追返哂所有POST,
我同你差唔多年紀同EXP.. 但往績就.. orz
有無方法可以加到我入GRP? 想認真討論下同知道消息
我dis度應該有PM你

我Dis reply唔到你

原來轉左privacy之後，連之前條link都轉埋

同一個group, 條link轉左

in完先開tg為乜 有乜好傾

其實我都唔明

有咩唔可以係呢度講

但係宜家已經有七十幾人

多9餘啦，七十幾個起碼有20個係cd rom，唔出聲， 嚟套料。入面講嘅嘢同連登差唔多，都唔知開乜9 tg

預計系統分析／程序編製主任職系的公務員職位空缺

呢個post唔係寫program, 而係做policy既野？

兩樣都有

其實係你派到去邊決定做邊樣?定係一定兩樣嘢都要做?

派到去邊決定做邊樣

有冇人知宜家ap1 ap2 sm ssm 分別有幾多人？

依度有

Manger grade : AP grade 仲係 1:2.3
痴撚線

政府好多 grade 都係咁
大把人退退休果陣仲係做緊 ap1 , 甚至 ap2

琴日都收到GF200張form, 個staff話收email唔等於一定有offer, 佢話6月出offer, 8月出waiting list

你應該係指星期四下晝？

希望聽日有

1:2.3 咪算幾好
出面公司一個M 帶十幾個P 都有喇

可唔可以加我入group,收到vetting

你個vetting幾時收到？

13/4

順便報埋telegram你叫咩名

入唔到?

其實我係想講太多senior

轉左電話，可唔可以加番我入去

你今日收唔收到vetting先
我就仲未收到，不過今日已經出左第3個batch

已經第3個…

今日收到了

你係咪group中人？

你幾多號in???

應該冇關係，都係睇分

好多人都話沒關係，係睇分，我同意呢點
但係問係想統計下會唔會某d日子完全無人收到vetting

乜都收唔到....

邊日收到呀

宜家好明顯入哂tg講, 無乜人係度講啦

識好多人做ap2 做到仆曬街
同埋跟住衰老細已經玩撚完

呢d野無人預計得到

出面D公司都一樣有仆街老細架啦

又一個星期 應該最後一兩batch鳥

今年入好大機會要6-7年先有機會上AP1
食唔到退休潮

你唔係以為有人因為升得慢有offer 都唔做吓嘛

6 7年有point28 比起其他職系已經極快

開左tg之後依度好靜 好啦我想入tg gp啦 但死link呀巴打 跪求新link

唔駛同返政府比，淨係同出面比已經完勝，做6-7年有五皮幾野（計埋加薪應該唔止），出面邊有可能

今日有無出？

幾年後計算通脹因素已經60k

利申：AP1

見group無人講 應該無

師兄用左幾耐時間上AP1? 同屆個D係咪都係差唔多年期升到?

4 yrs.
時間都差唔多

只係有人因為咁而resign姐

今年走幾個

因為老細唔掂?

呢度衰在無pm

都睇department 同team
有d 因為少AP 所以做死人/直接俾user diu

浪費哂d位，全港仲有好多人想入都入唔到

同求tg

有冇報呀

sor,比你tg 名我，我send 條link 比你呀

有報，同求
@itdog9

TG first name: 赤柱居民

搵唔到你呀ching, 有冇username 呀， 姐係@果個

@StanleyGuy

@taisport

巴打今年有冇報，我唔多見你有出聲

唔關事既唔好比個tg 名入黎混水摸魚

都幾慘，AP2比 user diu

特別係北角健威花園對面個座
一連走幾個

同求

巴打今年有報

有呀

之前連續三個星期都有人 resign

你又有料爆

咁多AP2 resign???

仲傳話警署要好多人.....

有咩部門出名惡頂 分享下

其實派曬vetting 未？

出面仲多唔多收到vetting未入 telegram group?

加我，我未入
@cplusplusplusplus

仲有我 @chickho

樓上2位收到vetting未？
宜家只收有vetting既人入group

加埋我唔該 已收vetting

你tg名係咩？

推

再推

求加入tg

今日或者之前收到vetting/offer既朋友，請留telegram ID 我ADD你地入去

加埋我啦
@jooohn

收到 加我

@Afkbbq

如果有人有vetting/offer 未入group既，可以留低telegram ID入group, 最近一次出vetting既日期係前日(29/5), 個group宜家有90人

@itrubbish

我冇報，可唔可以食花生

前日收到email

收到vetting email

推下先

之前收到vetting email了, 各位有冇最新update ?

留低telegram ID入GROUP先講

Group size已經有一百人，d人唔會出番forum到講

in完成4個月
咩offer都派曬啦

井底之蛙

應該得招聘組先知

冇消息
下年再報

又多一隻井底蛙

有無人八月中RD?

係我地tg group入面, 有7個會由八月中開始report duty, 其餘差不多30幾人仲vet緊和wait緊. 你呢 ?

係我個TG group入面有五十幾個收到vetting

我係阿Ray嘅中學同學

都係八月中RD

Contractor既sales留名

你個tg group係咪即係我個個tg group？

Please add my tg @Ohmyeah , 有野想搵你傾傾

你邊日收到？

呢個平台唔係比人攞料用

六月尾交左vetting, 可唔可以入group @etoile1013

當然不是, 我有group友在你group.

我有興趣知既係你個group有幾多有vetting既groupmate唔係我個個group入面, 因為我個個group已經有大約60人

1個, 另外的已有offer.

有1個vetting係你個group, 另外的已有offer.

你地group三十幾人有offer？

暫時12個有offer.

Hi,
我6月頭收vetting的
可不可以入Group知下而家咩情況
@johnsmith88888, thx

你肯定有offer既同我個group完全無overlap同埋宜家你地有offer既人數應該多左？

應該有3個overlap. 暫時21個有offer了.

我想問下你個GROUP係through咩途徑收人?

唔清楚, 個GROUP不是我開, 我二月尾經香討入GROUP, 大部份都係舊人.

去到8月先有offer fg想今年報 如果得都等成一年

報定先
冇壞

想問下有offer果d vetting等左幾耐？

利申: 懶得入tg gp

打上去OGCIO到問

3星期至4個月都有.

又vetting個日開始計起有人等4個月先有咁耐？

Thz

咁遲仲有得vet

係咪今年10，11月人ogcio會再請人？

Do you get offer yet ?

Congrats !

岩岩先check post, PM左你

上一水有人8/8收vetting lor

收到regret letter

收到 x2

x3

x4 嬲到掉撚左佢

x5

幾時會再請人

年底前會再出招募吧。。

剛剛先開到account...
麻煩可唔可以加埋我入群組?
@tamtam2018
Thanks.

幫個絲打post, 求入group
@ccl1992

我個面個group已經停收所有無interview過/reject/waiting既人，唔需要再留tg id 入group，除非你有offer

可以埋單計數？
今年請咗幾多人？

🤦🏻‍♂️。。

剛收到conditional offer, 想問下仲有冇得入tg group？

可以, 你留低tg id

@mimitsui

Job Title: Analyst/Programmer II
Department: Office of the Government Chief Information Officer

Job Number: 39345 (Civil Service)
Salary: HKD $ 29,455.00 per month
Enquiry Telephone: 2582 4482
Closing Date(dd/mm/yyyy): 27/10/2017 18:00:00
For details, please use "Government Vacancies Enquiry System"

再報過

今年再努力過！

為免又好似上年咁柒miss左，已online apply

知你上之IN過會唔會真接飛個apply去垃圾桶?

唔會

點會呢
in完先飛

想問佢話要11月前交番學位證書副本
但我今年畢業，11月中先有學位證書 咁報唔報得？

我相信每年都有請fg
報咗先

今年唔記得考cre alevel又無c
係咪唔洗諗宜家開放緊招聘個post
宜家報定下年6月再考得唔得

明年請早

非IT degree但做左兩年IT 佢要求IT degree咁報唔報得

requirement(b)修業成績副本 同 requirement(c)學業成績副本有咩分別

好問題...我睇完中英文都唔明 照正常寄佐去

請問開始寄信叫人去考試未呢?

有排啦,你預一月

何解?上年遲過今次出POST但係十二月考喎?

一月

收到written email

The examination consists of one question paper, in multiple-choice format, which assesses candidates’ reasoning abilities.

唔係要作文咩?

好多年前就係， 改左制做MC好多年喇

感謝，可以溫少啲

笑左 寫到明MC都問係咪要作文

有冇人之前考過 求分享
啲mc包唔包括it野, 定係只係CRE加強版?

大家千萬唔好透露任何關於試題嘅嘢，唔好益你對手，危害自己成功嘅機會。

你都ON9嘅,梗係亂鳩UP D唔考嘅嘢等佢地去狂溫溫到傻下傻下,到時見到唔出即刻精神傷害9999,咁就少個對手

份卷會考MCSD 題目,重有少不了要考寫SQL,重會問一D最UPDATE嘅技術同programming language,收到風今年考kotlin

kotlin應該唔會, sql係Oracle個種sql 只係讀過下db一定唔識, 溫晒oracle所有野冇死，唔知mssql server會唔會考埋 不過溫埋穩陣

其實都會考ER diagram, Software engineering個埋methodology, design pattern 咩loose coupling呀等等 都要背，好彩以前讀書背過

少少assembly language 寫過mips應該唔難，excel vba都有, 睇唔明真係等收皮，mips出recursion死勁多人

mcsd就一定啦，algo都係好似以前考試咁 例如bfs, mc就要你揀返岩中間result個次序，discrete math, probability都一定有
唔識真係唔好晒時間，可能你會話我傻仔俾tips人，但試問幾多個會識，唔係點會咁難入

多謝清 你既無私分享會令廣大既考生受惠

你的資訊很有用

收唔到email
明明交齊晒資料

打電話問？

成班on9仔係到擾敵做乜鳩 用d時間溫下書好過啦

可能已被篩

交齊文件唔會冇written
除非唔係讀電腦

我都收唔到email
唔個知點解

讀電子係咪都唔考慮？

我讀電子都有收到email

咁我點解無份

交唔齊、無寫申請編號、你唔好彩幫你check果個唔當你係it related degree 是但一個就係原因。。。

屌, 好似真係無寫申請編號

唔係喎,我逐張紙寫晒申請編號

直情打去問就唔使煩

on9仔

仲有2日 好緊張

本q book厚到

有五分一都係亂撞

最尾個part 得2條識

有2, 3 part 9撞

年年都鳩撞架啦，等派彩

好似真係無乜老野考

我個場200人度，明顯過30歲既得3個
大部分都似仲係讀緊u

呢題算係簡單

反而 d number sequence 真係痴哂線

第一次考，中間有38條完全無睇鳩撞

我呢面都幾多老嘢考

垃圾IT 狗

有一題 1,2,3,4,5,6 之後到30
究竟係乜

有幾多個行錯咗去左邊入

仲有有幅圖
x x x x x x 1 x x x x x x
x x x x x x 2 x x x x
x x x x x 3 x x x x x x

x 係唔同數字

究竟係咩嚟

Stem and leaf diagram
中間個 column 係兩位數數字既開頭
左右係兩個 dataset
例如
Set A —— Stem —— Set B
1 2 8 9 1 3 4 7

講緊既就係 Set A 有 11，12，18，19
而 Set B 有 13，14，17

點解我收唔到written test invitation?

被篩了

考過一次就唔第二次？

突然間咁熱鬧

撞啱左

諗D數字都哂鳩氣,做後面幾PART執下分好過

其實我唔明考呢D野有咩義意?
成個政府我諗都無咩人識做呢D IQ題

最後面三維空間考臨場發揮好過前面估 pattern

點解未見過
Pure math 嘢？利申冇讀過

好似係小學教
份卷有好一部分似小學TSA咁, 但小學野唔記得晒

無記錯的話
中四中五數學其實都有教呢d statisitc野
下次唔差在考埋pure math la佢

其實依家APII個筆試係考乜？有無得溫？係咪iq題？

其實，份卷係考Time management ，risk management 同resource management.

反而覺得考pattern/stat果d幾簡單, 應該係會考程度以下既數黎（圖表題直頭係送分咁）. 但就唔夠時間
要睇篇英文短文再答幾題果part就成part連睇都無認真睇過
利申：數底

大家收到interview通知未？

咁早？上年二月尾先開始出

有無人收到interview?

收到 3月1號in

巴打收到未？

你都有報??
收到呀

有報，未收到，應該無interview了

以住2年都有2個board 巴打唔洗失望住

有interview既巴打自問130分入面拎到幾多分

係囉 邊有咁快派晒interview

今年早左一個月派 唔知係咪上年唔夠時間in得太急

3月2號
已join tg group

歡迎 希望大家齊齊有offer！

冇email ..

好耐無見 你唔係已經返緊工啦咩

轉埋工了

metoo, 唯有下次再努力

收唔到email
有冇人知分批係根據咩準則
會唔會後批次in機會較細

等埋下個星期(有可能分幾日發email, 之前考CRE或者依個筆試啲人收email都唔係同時收到), 如果下個星期無就應該無了, 因為之後都過年了

同問

一半到啦 我有一part無做撞晒c

我撞曬b

睇番呢個post, 舊年都最少分左3個禮拜出email
今年仲係請最多人既一年, 起碼可以分一個月出

咁驚做咩 重有排in

any source?上年聽講請左接近100人,今年會再多?

上ogcio 揾啦, 今年唔止100人

收到email了, 7號in

巴打canadiate number幾多？

20萬多d

btw, 有冇巴打係其他日期
睇落得1,2,7號有in人, 係因為今年少巴打上水, 定係單純個日期定得奇怪

係咪有考個試就一定有interview? 仲有張reply silp 點樣email 番比佢?

6號in

巴打canadiate number 大唔大過201XXX?

我都係6號 in

連續兩年都考唔到

大唔大過有咩關系？

第一年考考唔到

舊年有得IN今年無,重覺得份卷做得好過上次
一定係見我見過SKIP左,算,以後都唔考了,這些機會不是屬於我的

上年2月中出interview email出到2月尾
睇落新年假後仲會出email

無收到EMAIL
希望之後有

咁快知道冇得in

14號in, 但入唔到tg gp
可否加我tg: Amend_hk

8號in 岩岩入左TG

係咪應該已經SEND哂 MAIL?
無得IN有無regret letter?

3月8號in
好彩今日陳小姐打黎，唔係就miss左

why , 唔係得email notice 咋咩

今日deadline,陳小姐打黎問我收唔收到email

原來已經deadline, 收唔到email

我12號in, 可唔可以加我入tg group?
ID: henrychan

我19號in
加telegram: cccccchhhh

都係19號in
加埋我
id:kkk123123

I will interview on 15 March.
please add my TG @chris_wong33

Thanks

I will interview on 14 March.
please add my TG @BobbyMckam

8/3 Interview, 請加TG group
@ytlam04

23 Mar interview
please add me into tg gp
@Alan_TeaTree

6/3 interview
pls add @roykaho

6/3 interview
pls add me in tg @roykaho

23/3 interview
please add to TG group @AEUGChrisBB

6/3 interview , please add to TG group at @giantho

你地係咪唔識自己入group 入group都要做伸手黨

當一個人咁做, 第二個都咁做, 第三個亦會跟住咁做

好耐冇入黎, 一入黎先發現自己又衰左

今日先收到，應該有人decline 咗再出。有個fd 都decline 咗
Btw 知唔知interview 形式會喺點，會唔會問啲好technical 嘅嘢

第二年收皮

基本嘅TECHNICAL野,同埋問你佢地有D咩搞作

其實係咪只係請programmer？我network底但佢剩係jer我programing野問到我口啞

你係咪無programming background?
我讀IS，淨係識VBA, SQL 如果係咁jer 我programming 嘢真係唔識

大學時有個course係咁意叫學過C++

問到我想拍枱走

Analyst Programmer II
請唔識Programming的Programmer

財政司司長都唔識理財
律政司司長都唔理法律啦

所謂AP 只係一個rank 黎
政府or 醫管局大把AP 唔係做programming
唔識寫program 既大有人在

ching咩board

聽宜家啲API, SM 講, 宜家有啲PROJECT 既SA&D 要自己做返, 遲下連PROGRAMMING 都要

有咩 唔知唔記得咗定根本無做，有兩part 係無時間睇都無睇過

有啲印象，但嗰啲唔洗識programming 都會識做㗎啦

3月7 in左
請加telegram @imjoooo
Thanks

16號in 左。
請加telegram @lwkatechan
謝謝。

宜家仲有無tg group吹緊水?

3月5號咗
請加telegram @sncatw
Thanks

In完佢最後同我講: 好多謝你今日黎面試
係咪代表皮已收

雖然我in個時無印象佢有咁講
不過應該係禮貌上講下姐, 未必有咩特別意思

你地個結尾係點

唔係好記得佢點示意in完, 要等其他巴打分享
但講你個句都好正常, 唔通話「你走得啦」咁咩

多謝巴打
等待消息既過程好漫長

有無人收到27號後嘅interview?

15號in 左。
請加telegram @antonythk
謝謝。

應該無, 已經玩完

19號in完
麻煩加加tg group！
@desmondhk

7號in完
麻煩加tg group
@yeungfung

21號in完，請加 @Shunwa ,thanks

我果個都係，board B

總共兩個broad ?

帽事既

我都係board b
但無講呢句野喎
笑笑點下頭就走

可能轉左人？

有冇人26－29號in? 定其實已經完左?

26同27都有人in

7號in完
麻煩加tg group
@pinnnnnn

@pinnnnnnn

有無數據知總共in幾多人

6號 in完 please add telegram
@pascallai

27/3 in完, 可以加入GRP嗎? @runrunei, 謝謝

如無意外，4月中會開始放gf200

我3月尾in, 佢哋答我6,7月有通知

唔係咁耐

巴打現職？

消息人士

唔會等咁耐

其實今年入職的都會被前面三四百人頂死
有排先上AP1

是但啦，慢慢排凳仔囉，考得呢啲位都係想穩穩定定，唔係求上位㗎啦

上年都係差唔多時間

係咪試過收到GF200但冇offer? (Waiting list?)

會有機會

逗point 27都好開心😃

7號in完
麻煩加tg group
@saohkg
Thanks

15號in 完
可唔可以加我入gp?
@test123400

唔好再叫人加tg 咁大個人想做政府工就自己爬下文啦
呢個post已經放左2次

開始出vetting?

係咪出晒vetting喇？

應該未，so far 出左3批

唔該巴打

唉又唔中